[不定時更新] 打機直播Quality Control, 一個viewer的觀點 —基礎篇

TL;DR

直播最基本個要求係Streaming順，要同觀眾互動。

Intro.

想靠streaming搵錢唔係壞事，問題係有幾多人做到個on-air viewers 有underground_dv 十分一？最近有個streamer拍左條食杯麵片但係俾人屌到飛起[1]，原因唔止係條片拍得差，回應態度亦都好惡劣。再深入睇佢個channel,發現佢好多features (e.g. twitch emoji, LINE, YouTube channel)雖然話就set好曬，但係present 就pat屎咁，最後個review個view count連突破十位數都成問題(fig.1)。

Figure.1 成堆片個位數view counts 居多

首先你要理解觀眾點解要睇你打機。好多人都講過屌你睇人打不如自己去打機仲好，呢樣係事實，唔代表睇人打機冇果種娛樂ge效果。簡單講句，你唔係打機勁，presentation好，甚至只係nobody，搵邊撚個睇？Underground_dv 係一個 presentation好就有人睇ge例子；而張曦雯本身已經出名，班人唔睇佢打機都可以睇下佢啦。講多句，如果你本身已經得到社會一定ge認同，你做乜都有人睇架啦，就好似Nicholas Tse 無啦啦轉行煮野食都大把人睇一樣。
點解唔講拎打機勁ge例子出黎？唔係諗唔到，我冇玩lol都有聽過faker toyz打機打到出曬位ge人。唔講，純粹係因為自己個preference, 即係睇你表演不如我offline 玩cheat engine 仲好。而且真係玩到咁出名，你都唔駛禁入黎睇啦ＨＡＨＡＨＡＨＡ。

最後，出文速度真係睇反應。

[1] 最高級既合味道松茸味杯麵開杯

就考試要溫書，hea果陣先再出文